妻患抑鬱症長女收入低幼子患自閉症 家庭支柱頂硬上 六旬保安員猝死

紅磡祟安街陽光廣場63歲通宵更保安員威叔今（1日）凌晨當值期間昏迷，送院搶救不治，其妻驚聞噩耗，哀傷不已：「個心好痛！」警員在威叔的袋中發現多達7種藥物，原他來患有肺氣腫及心臟病，曾向妻子透露「唔想做，身體唔好」，惟幼子讀中學，妻患抑鬱症，長女收入低，作為經濟支柱無法退休，惟今工作期間出事。自閉症幼子陪母領回爸爸遺物時，連一個破舊水樽都拒丟棄：「唔好丟，我掛住老竇，想睇住佢啲嘢！」

猝死保安員余宏威（威叔），26年前與妻子相識，育有一女一子，分別現年25歲及16歲，一家四口居於觀塘和樂邨，幼子患有自閉症，於主流學校讀高中，父子關係親密，「佢好錫個仔，乜都得，乜都買」。威嫂表示，長女任職書局店員，收入低；威嫂患抑鬱症，服藥後精神不振、記性差，無法工作；威叔任職保安員逾20年，每月收入約13,000元，上月始在新公司任散工，日薪約500元，威叔每月均將薪水供一家開支，毫無保留。

警員接報調查事件期間，發現威叔袋中有多達7種藥物。威嫂稱，丈夫患有肺氣腫及心臟病，長期服用有多種藥物，經常咳嗽、喘鳴，早前曾稱「唔想做，身體唔好，唔舒服」，但威嫂不想領取綜援金，他作為家中經濟支柱，只好繼續工作，希望做到65歲退休，才領取生果金過活。

凌晨時分警員上門拍門，威嫂驚聞丈夫出事，傷心無助：「個心好痛！」母子趕到醫院處理後事及領回遺物，威嫂原想丟掉一個破舊的袋及水樽，惟幼子拒絕，哀求：「唔好丟，我掛住老竇，想睇住佢啲嘢！」

威嫂坦言長女與父母關係疏離，但得悉爸爸去世後，長女亦生性承諾會給家用照顧屋企，「但佢後生女都要生活開支，人工低，都唔捨得拎個女太多。」她指將向社署社工尋求協助。

今凌晨4時許，紅磡崇安街陽光廣場3座位置，63歲姓余通宵班男保安員，在更亭當值期間突然暈倒，同事發現報警。救護員接報後到場，將事主送往伊利沙伯醫院搶救，惟送院後終不治。

欣賞佢自食其力 政府要幫既應該係呢d人 唔係支那人

威嫂稱，丈夫患有肺氣腫及心臟病，長期服用有多種藥物，經常咳嗽、喘鳴，早前曾稱「唔想做，身體唔好，唔舒服」，但威嫂不想領取綜援金，他作為家中經濟支柱，只好繼續工作
世界級

咩叫長女收入低？
個女冇責任畀錢照顧你架喎

25歲女

RIP
窮真係慘

咁多長期病又挨夜，仲要六十幾歲，其實都冇乜好怨
只能夠怪呢個政府同社會

威嫂不想領取綜援金，他作為家中經濟支柱，只好繼續工作，希望做到65歲退休，才領取生果金過活。

新移民首日遞表申請1萬元

BTW 紅底hk01

結果就益曬班腥移民
個妻子又係好心明知個老公身體頂唔順就直接拎綜援啦，
自己頂硬上都話，但明明自己都有抑鬱，仲因為要面子逼到自己老公死左

我諗佢暗示個大女對家庭冇付出?
不過除非你PT
照計書局普通職員仔應該都有12-14k?

四個人住間爛鳩公屋 唔怪得得份書店工都即刻搬出去啦
害到佢咁慘仲想佢付出？

阿媽話唔敢向個女要太多家用
話佢後生女要用錢
都算係咁啦

講真冇一齊住, 其實真係甩左唔使比家用啦

有需要就申請綜援喇
你唔用就俾黑警買催淚彈

不過13k 2大一細咁用
真係好撚辛苦個女人唔打full time做pt都得掛?

得嗰13000都要死慳死抵夾硬搬出去脫離屋企
咁你都估到佢本身屋企咩環境啦

HK01
保持2秒

有間公屋辛苦條毛

大把人供/租完樓 每月得番10k 左右洗

人間悲劇

藍絲手足

養唔掂做咩要生兩件

做乜唔拎

你呢啲人賤過地底泥

做撚到死

No feeling So9rry
篇文寫到成家都老弱傷殘，個大女成長階段應該好撚痛苦

可能去問過但遇到阻滯都未定
都唔係第一日認識呢個賣港政府架啦
對腥港人就百般呵護
對香港人就諸多挑剔

邊度寫個女搬走左自己住
見咁多人回覆話唔係一齊住
拉返上去睇多次
都係寫一齊住：
一家四口居於觀塘和樂邨

無錯....
你俾唔到好既環境俾子女成長....憑咩叫佢地俾好既環境你
中國用孝順呢種觀念束縛下一代真係痴線
覺得自己生左子女出黎, 子女就欠左自己一世,
自己點對子女都可以, 子女都要盡孝

人生苦海一渡，死者已在彼岸，生靈爭托求存

其實應該係講佢個女養唔掂自己 佢60歲人仲要養個女

好慘
真正要幫助嘅就冇福利

一家四口月入萬三住公屋唔太大洗其實冇咩問題 老婆得閒出去返下part time就夠除非係個仔成日要食好野/買玩具玩姐
呢種生活模式係好大問題 養唔掂就唔好生兩個
不過16年前既萬幾蚊同而家既萬幾蚊都差好遠

永遠唔明點解呢啲人要唔想拎綜緩出去做野（仲有咩老人家唔拎綜緩執紙皮果啲case)
明明綜緩就應該俾呢啲人咁用

RIP

屌佢老味...
自己抑鬱就唔做野, 老公長期病患就頂硬上....
結果老公就死係佢死要面身上....
老公一死佢轉頭就去搵社處協助...

推 [Twitter戰線] 蓬佩奧出左Tweet屌鳩黑警 - 分享自 LIHKG 討論區

欣賞佢地一家自食其力, 但家庭成員多長期病患希望真係領取綜援,綜援比佢地人用先值得

殺人放火金腰帶 自食其力個班最慘

都係個句
無錢唔好生
唔好累己累人

自食其力地住公屋

住公屋 = 政府indirectly pay u 10k each month
其實係hk最大問題係住屋，不過政府已經同佢解決咗呢個問題

呢啲應該拎綜援又唔拎

佢一早拎綜援風向就完全唔同
會變成: 又死一件綜援垃圾

養兒防老

從來唔介意長期病患拎綜援

所以大女先至同屋企關係疏離
真係理解到喎，無錢又要生兩個，擺明係想追個仔，又話對個仔有求必應好錫佢，肯定係偏心個仔啦

政府綜援就係為咗幫助呢種類型嘅家庭而存在， 生存都有困難就唔好為面唔要命啦

你走先, 係連登俾家用萬惡架

廢老: 李+x 咁有錢都仲做緊呀

點解冇責任由細到大養你既唔係錢比返小小家用唔係正常？

返工返到死係好撚慘
但家庭狀況唔多好就真係拎綜緩啦，好過俾班腥港人又食又拎又屌

可能講一套做一套,
14K人工 唔敢拎你太多, 拎13K 好啦

你唔介意 大把人咪又照屌

有人會話出世唔係佢揀做咩要比 呢個問題無解
都係睇個人

父母養大仔女係責任，唔應該問仔女拎返

你冇問過仔女想唔想出世然後自私生佢出黎就要負起養佢既責任

普通基層生活寫照
阿叔六十幾歲又多病重捱緊月入13k 最尾重要做死埋
個大女grad左做打工唔好話養家 養自己都唔係好掂
個老婆同個仔有病要靠晒個阿叔先生存到

頂你樓上班友又要屌個家庭 重好意思問老婆唔去做野幫補下 又話屋企人俾唔到好既生活個女唔應該生仔
你老味個社會逼人返工返到60歲重病都重要為生活打工 啲基層冇退休保障明明係政府既錯
廿年前生仔好平常 邊估得到今時今日會咁惡劣
以前既土生土長既香港人係唔願意拎社會資源 邊似而家咁唔拎就on9既心態

成家人冇人偷冇人搶 連綜援都唔拎靠自己 你地都重屌得落
係社會欠撚左佢地 係政府做得唔好造成呢啲悲劇

呢啲家庭會投放幾多資源去養個女啊？
佢呢啲情況，中小學都可以攞全額書簿津貼啦

好心痛

啊威嫂又唔做野 但又唔俾老公拎綜援
有冇諗過佢老公感受

唔好分化香港人ok?
憎人富貴厭人窮係香港人核心價值觀

當年港英想搞，係呢班廢老反對全民退保在先

好慘rip

個女自己都識諗肯比家用 你地憑乜代人講冇責任

依加啲人乜都仇
自己父母都當廢老
拎少少錢講到好似打劫咁
然後就話生佢出嚟都冇問佢意願
父母窮生自己出嚟自私
其實呢啲人都自私
仲要係涼薄個種
屋企人有困難都可以視而不見
自己舒服就好

講真譚仔都16k做耐左20k

講真最撚仆街最撚賤就係威嫂

因為佢老豆死咗所以咪焗住要比，費事比你呢啲人話不孝無責任心

抵死
窮撚學人生仔
仲要生兩個

你走先,成車連登仔衝緊入黎笑你愚考

個老豆都算係咁

點解要反對

唔想怪佢
始終自食其力
不過組織家庭前
應該計掂條數先好生
自己同屋企人都唔駛咁辛苦

40幾歲仲要追仔 追左件廢嘅 又偏心 抵死啦
支持長女獨立

拎少少錢
份糧得13k，比埋家用，扣埋日常生活雜費，剩返幾多錢可以儲？
成世人無得上游，繼續跨代貧窮

老豆死左都唔比咪冷血囉 講到尾你呢種人咪又係自私比果一兩千要你條命咁

因為要畀錢

一兩千
人唔笑狗都吠啦

唔少人都係咁
有起事上黎拎抑鬱情緒病做擋箭牌

窮人家庭百事哀

咁佢自己都有少少責任WOR, 男人老狗43歲開始做保安, 咁多年來都唔諗下搵D高收入少少既工, 同埋佢個細仔差唔多50歲先生, 有冇諗過自己養唔掂?D追仔心態害佐佢啦。當然佢老婆同個仔有病呢家野就大家都唔想既。好心佢就拎少少資助啦。

香港大把人捱咗幾十年
都係得10幾K一個月
根本呢個先係香港常態
係網上吹水友吹到月入40, 50K係主流

當年港英想搞大概係叫班廢老自己俾錢, 之後政府幫佢地儲住先, 退休先派返? 定係點?

家家有本難念的經
你唔比人地出面都有頭家嫁咩

廢青思想
哩啲係仆街先會講既嘢黎

唔想
咁你想唔想死老公啊

Natural selection
所以佢死撚左 同個仔有病

佢無仔女或者自己出來住梗係咁講, 只活係自己世界。

你估黎估去 講緊本身做仔女既責任 老豆死撚左比果二三千唔肯？

真，2公婆咁多年都唔進修返個學位

成世十幾K應該係上一代人冇乜讀過書又冇技能
新一代人個個都起碼大專大學
又有最低工資
死死氣做保安夠後生都有萬尾2萬頭啦

正苦啲錢拎哂去明日大嶼同出三糧俾啲身體健全嘅蝗家庭都唔願意俾真正有需要嘅家庭

講真, 我覺得正正常常一個老人家, 有兒有女自己又做佐幾十年野, 唔應該搞到三餐同住屋都有問題既。

無錢點解要生？
生個仔女出嚟幫自己養老？
所以點解啲人一直都話生小朋友係要計劃囉

咪就係

我由細到大雖然都係窮L家庭

但係未至於窮到文中一家人咁

自問都算好食好住

不過都好認同

窮人唔好生仔

窮人生仔正仆街！！！

抑鬱嘅人往往諗埋一邊，諗到某啲野好緊要

拎又屌唔拎又屌

一生左仔就乜都做唔到
咩野人生夢想
進修
去第二度體驗生活
下世先啦!
所以唔明點解格硬都要生小朋友

青, 我唔知你係咪串我啦, 先唔好講學位, 43歲做下地盤都唔止萬幾蚊啦, 你接受到43-63歲都係得萬幾蚊人工?男人來, 要養頭家WOR

問題係家用唔一定要比 責任係你講話要比
有d人覺得老豆老母 細細個對佢唔好 大個唔比家用都大撚把 唔好將自己果套套落人地身上啦

下下都問拎家用咪廢老貧撚思想
哩啲係仆街先會講既嘢黎

未見過有錢人會問仔女拎家用

你呢d人真係自私到仆街
咁你去自殺囉
你可以自己決定生唔生存
你搬出去囉
屋企唔係包你住 水電煤
on撚鳩鳩

I mean作為仔女, 老豆老母養你咁多年, 你如果食屋企住屋企, 又有工作既, 比返少少都合理, 唔關生唔生出來事。

啱，老實講如果你細個對小朋友好嘅，佢哋見到你晚年生活得咁慘會唔會一蚊都唔俾你先

佢ASSUME佐老豆老母養佢係應份嘛。

好慘

咁撚中意aa
咁咪唔好比家用囉
但唔應搬出去住
唔好住屋企食屋企

同意呀 根本係佢屋企本身有問題 如果唔係都唔會話家用無比
睇得出事主個家庭係重男輕女 ，個仔要乜都比
錫到個仔傻

老實講
呢種人真係見唔少
老豆老母對仔女不薄好錫佢地
到佢地老左有咩事就唔想上身或者俾錢

當年追生多個仔想養兒防老
結果挨唔到個仔大就香左
垃圾傳統守舊觀念又害死一個可憐人
希望你下世識諗啲
respect&RIP

香港地，難聽都要講，窮人生仔真係抵死

咁你咪投胎重刷囉講到由細到大冇比餐飽飯你地食咁 係咁既話你地晨早小學死撚左啦 係冇享受過作為人既樂趣？講到比幾千蚊就等於養咁

窮三代好撚慘 身邊有幾個同事係咁
一野拎仔女人工一大半
而家拎公屋仲要咁難 都唔知佢地會唔會諗生育
食飯食最平 六日少出街唔消費 無錢投資
望住佢地係打工機器

窮
生仔
兩大主因中哂
總結 抵

唔好下下起哂鋼啦

篇文都講佢一直關係差，又話佢好錫個仔，對個仔有求必應
咪即係重男輕女偏心個仔囉

仲要成四五十歲先去生第兩個，恨仔恨到傻

當時社會興兩種退休保障
1.有錢人靠自己都可以食過世
2.養兒防老，生落一竇仔女養自己

有錢人覺得靠自己都掂，點解要比多啲錢政府養老。
養兒防老者就覺得有仔女養自己，唔洗擔心，全民退休保只會令自己啲仔女要養埋啲無兒無女嘅人。

所以當時社會普遍反對全民退休保

本身返工返到冇左條命已經好撚慘 仲要比兒登仔blame the victim 講真人地家事係點你鬼知咩 個個都好似兒登仔咁理想化呢個世界就唔會有悲劇

認同窮嘅唔好生
利申 窮撚

會唔會就係因為長期病患做唔到體力勞動既工種
不過考個車牌做的士 9 都好過做保安呀,,,,,

我咁睇啦, 人工低, 但確確實實係食屋企, 住屋企, 最多咪比少D, 你唔會因為個債仔窮而唔追佢數掛?

得幾段文章連登仔就推斷

錫仔唔錫女，個女仇恨屋企，追仔

咩都冇提就係到仇恨社會

做咗咁耐保安
都仲要生兩個做乜9

睇情況拎福利
呢啲家庭真係有需要

點解hk01咁多呢啲新聞，都已經唔知真定假

真係自撚私 一齊住一個仙都唔肯比 你班友一個月買少隻毒撚figure 波鞋都夠分散下開支啦

連登仔根本成班盲撚
人云亦云

華人賤種睇野都係好撚窄

根據佢地邏輯公屋根本唔應該起

真 買少一兩對波鞋 都夠比果小小家用啦 講到可以一蚊都唔比咁自私到極點

我諗都係偏心個仔依d問題先搞到關係差

果班傻鳩來, 盲反, 佢一出來做野就自己搬唔去住就唔使家用。食屋企, 住屋企仲大大聲話父母應該養佢, 我屌你, 真係個腦生係屎忽。

岩 講到由細到大質佢食屎咁 你一早死左啦比少少都係到叫哂春 講到明都係冷血自私

有錢人靠自己都算啦，因為全世界有錢人都係咁諗，好正常
但養兒防老真係好有問題，通過壓榨下一代去養活自己

唔明佢講錯邊句囉

生得就有責任養大佢，咩撚養兒防老個d先係自私撚呀on99

咁做仔女出到來做野有收入, 幫輕下個家都好合理掛? U18就唔係討論範圍啦。

我覺得就算有全民退保都好 實際都冇咩效果 咪好似而家既強積金一樣

香港人對支那蝗嘅仇唔係一朝一夕

你都on99
無錢學人生仔唔係自私係乜撚嘢

咁你咪祈禱你下世可以做二世祖lor

窮人真係唔好生仔
硬係要將自己啲劣質基因傳播
搞到最後成家垃圾為乜

養大左啦 25歲人
唔比家用咪唔好比
搬出去囉
係到住又用多左水電
個到唔係錢？
自己發電呀

做左20年 月薪仲係13000
份散工500 當返12碼 41/hr 一餐飯都勉強
個社會嚴重窄壓基層人士 政府從來都無幫過
生活香港窮真係好撚慘 又無希望

就算唔係二世祖好多中產既都唔洗畀家用既

搬出去，大部分人工去左租劏房，剩返少少夠自己日常開支，其實都唔好得去邊

同埋佢哋知唔知咩叫家用
呢啲窮人家庭嘅家用係講緊五六千，份糧嘅三分之一至一半
有錢嗰啲比嗰啲家用真係一兩千心意錢
其實對自己仔女好嘅，都會想自己個仔女份糧無咗一大半啦 情願佢哋儲多啲錢未來用

我屋企一層私樓 一層居屋 我老母都象徵式問我攞家用啦。由細到大比飯你食 水電煤 衫褲鞋襪唔係錢？你出黎做野就算屋企唔等錢洗 付出返d唔係正常？你一個月買少幾對波鞋都夠比啦 講到明咪又係自私

真

5 6000？你識咩窮人家庭要比5 6000呀你都係自己assume姐

佢嗰啲家庭比家用會唔會係象徵式一兩千啊
用下你個西腦啦
13k養自己都可能啱啱好咋

家用幾千蚊有撚用咩 利申唔洗比

自私唔得咩 點解唔自私得
想儲多D錢自用有罪?

利申一層自住樓窮然

住公屋屋租連水電煤幾千蚊 你比一兩千佢都cover都一半啦 係你班友講緊一個仙都唔應該比呀 又搬龍門？

巴打唔好誤會左
我好認同你話篇文個男人係重男輕女
不過我係想話社會上的確係有好多我講個啲人

咁你咪仆街自私囉 冇話唔得唔好學把撚樣唔認自己自私 歸咎返做仔女冇責住比錢囉

係你唔夠有錢姐

夠你廢咩傻閪

公屋家庭 特別係養兒防老嗰堆
一出嚟做嘢就問你人工幾多，一知道佢加人工就要加埋家用
你去上班台啲家用po睇一轉先啦lucky boy
你屋企好彩有錢，可以比一兩千就以為係家用 有好多人大學已經要自己一邊返工賺學費生活費，一邊番學，出到嚟返工就要養家
之後跨代貧窮就會延續落去

窮人生仔，想賭博係下一代到...

所以佢一直都冇要求過大女攞錢返去囉，仲要自己自力更身，唔拎綜援，有咩問題

不過連登好多人憎人富貴厭人窮，見慣不怪

你都on撚柒尻 住公屋洗費有幾撚大呀 你比兩千都cover到個開支一半啦 你出黎做野未呀撚樣佢同屋企人住架柒頭 有冇睇文呀你 用下個西腦諗野啦 一齊住出黎做野有收入唔撚洗比錢？用你個西腦啦傻尻

窮人生仔

藍絲

住公屋都可以搞到咁

真係要慳錢可以好慳喎
佢老婆累死自己老公啦

你真係on9 佢住屋企食屋企 一蚊都唔撚洗比？係你班撚樣一開始就話一蚊都唔洗比係應該 係咪唔識字呀

搵既錢。一個人都唔夠使。仲夠膽40幾仲生

屌，比你搞到要落地獄

一齊住可以比少少既
唔一齊住既話 唔比係應該 比係bouns

錫晒自閉症細仔
大女成長可以有幾好吖...

呢d蘋果應該整個捐款

我唔想出世 比你老母

唉 真係好慘 RIP

Respect
無論生活幾艱難同唔公平
但佢都盡咗力成為一個獨立、自食其力嘅人
錯嘅係個制度

生於貧苦家庭可以有乜作為人既樂趣啊？
比飽飯個仔女食係應份既，做唔到係犯法
咁低層次，唔係信奉天生天養嗰套掛
當初投入幾多，而家家用咪幾多囉
如果子女唔肯比家用，父母好應該反省下自己啦

63。個仔16。燶閪一個 47歲仲生

唔想靠政府？
你唔拎 咪俾支那人拎晒 所以老閪都拎
臨死先申請 死左都未批

樓上d人講供養仔女好似養寵物咁
如果老豆老母供養個女得好 佢自自然都會俾家用報答番你啦
如果俾飽飯食就叫供養 咁我養隻狗算啦
咁你會唔會叫隻狗俾番錢你
所以話生仔真係考牌 D邏輯奇奇怪怪

譚仔好撚辛苦

窮人攬住一齊死

笑貧不笑娼 呢個就係POST係其中一個典故

成50歲都仲要搏個仔
蠢人真係唔好生仔啦

自閉細佬咁快上水16歲可以做m記啦 仲唔去幫補你老母

住公屋
13k養3個夠有突啦
真係咁辛苦都要乜都慳架啦

個老豆咁勤力值得respect

問題似係喺個阿媽身上喎

因為佢地本身都係咁,先至會有咁既諗法

真，學下連登仔個個早幾年就識買bitcoin，全部發撚晒達唔洗做。

傻尻冇睇文駁唔撚到就負皮 柒到住屋企既13k岩岩夠洗 笑撚柒死 一齊住一個仙都唔應該比 睇你條友都係未出黎做過野賺錢用錢

唔係水電煤嘅話 基本上還返大學學費就夠
extra果d 比係人情 唔比係道理

啲類比錯撚到

離地

個細仔有自閉症,偏心/俾多d時間照顧佢都好正常丫
個阿伯亦都捱到死,唔係腳un un等個女養
最多都係話個阿伯當初冇錢就唔好生多個既者

你會唔會捉隻動物bb 養大佢 然後expect佢養返你?

乜撚野類比黎

嘩當自己個仔女係債仔都幾好野

最錯真係只能怪個政府同社會

可憐人必有可恨處

高齡產婦生咗自閉症仔
老公做看更由長工畀人轉做臨時工
身體唔好想攞綜援又話唔得
焗住個男人500日薪養三個

男人死左就即刻搵人幫 （又突然之間冇咗自力更生嘅骨氣）
都唔知係咪想逼死個老公先

點解

咁你係咪講緊你作為人同動物既智商能力一尻樣呀 動物搵到錢？乜撚野類比黎架學好中文未邏輯錯哂

真,話咩有飯食養大你,等你有機會感受人生樂趣

都廢事屌班弱智人士

係啊我係個自閉細佬 我而家咪搵到個廢撚過我個囉你老豆老母死撚哂唔見你去做野？

劏黎食

算啦 得2層樓 學咩人講野 利申多你2層

你快撚d重刷啦咁唔滿意 應該一兩歲就餓撚死你 講咁多野傻仔

睇到上面得啖笑

推

sorry,唔係當時
係宜家大部分人都反對

窮就唔好生仔啦
喺香港生仔真係要考牌

關樓唔樓乜撚野事 邏輯問題呀柒頭 多我兩層咁又點撚樣？你個腦唔識運作架 將個重點放係幾多層樓到做乜撚野 笑尻死

你不如講下有咩logic error
仲學儒家思想咁 人畜之別?
人係萬物之靈? 幫上帝管動物?
咁係咪生左隻智障就可以當狗養?

連登仔話自己一個 月入萬五已經夠

點會知生個仔出黎有自閉症
如果冇既造,中學有自理能力
個老母可以出黎做野幫輕下(PT都幫輕到好多)
家境已經唔同晒啦

就算係仇恨屋企都好 都唔係必定關資源事
就算有錢家庭比曬資源 父母同子女之間都可以有溝通問題 例如老豆老母逼佢做精英 逼佢哋行一條唔想行嘅路 仔女咪唔高興

收皮喇，係咪要每月份糧拎曬去交租，全家人執樹皮食先叫自食其力呀on9仔

唔識睇字？講撚左啦 即係你同動物bb既智商能力一尻樣啦 從你打既野都明白哂

自己唔返工但迫老公日日返通宵更

唔少office都有請清潔姐姐
6，70歲都見過
隔日打掃一，兩個鐘

賺下買餸錢好過冇啦
係都要Chur死自己老公
個老母真係好癲

Rip

好撚sad 但其實除左所謂血緣又好似冇問題 一出世就當豬養嘅話

打份自己都未必養得起自己既工, 38歲結婚, 我係你都念下自己養養得起一家四口先計劃生唔生仔, 計劃埋退休失業時仔女出身未, le d咁亂來既人我唔覺有咩可憐, 食得咸魚預左

on9仔：係

心底裡好多廢老係咁諗

你個名

屌你老母啲人點解會用動作黎做類比？錯撚哂
仲要自己攞動物黎比問番會唔奢咁會唔會咁

點解一定要喺呢個家搵罪人
香港社會咁K型 有問題係政府囉
呢個家庭都係悲劇
個老豆係好老豆 知道個女養到自己都重要
可憐個老婆有抑鬱
如果個個情緒病人都能夠咁理性就唔係情緒病啦
仔又有自閉
自己又長期病患

好撚可悲。
一邊捱生捱死為養家，點都唔拎綜緩。
另一邊啲大陸新移民有能力但死乞爛乞去住公屋拎綜緩，有著數就全部拎晒佢

起碼有人送終 唔似毒撚

我都唔明
大女25細仔16
隔左成9年唔係一時沖動啦

知道養小朋友幾困難要幾多錢 自己窮都照生
定佢覺得47歲會突然發達

偏偏個奶共政府唔幫香港人

有冇諗過家庭重男輕女所以個女都顧自己多？
同埋有樣野可以肯定係全家基因實在一般

窮撚收檔啦

喂㭍頭唔係話多我兩層樓？住公屋仲要冇自己房？笑撚死

綜援係以家庭做單位，如果啊女有做嘢除非有特別原因exclude啊女，否則基本上申請唔到
btw RIP

過左 40又冇能力真係唔好生
不過佢都算係一個好老豆既

一句到尾 養唔掂學咩人生仔 吓吓要仔女俾家用先過到日子 而家邊個自私呀

咁老先生仔但做保安又窮
真係玩鳩d仔女分分鐘佢地未出身就死左

你以為真 傻9

呢啲家庭政府就唔幫，啲新移民唔做野就養晒佢成家

有Depression 真係好難番工
根本會頂唔順番工果種壓力

㭍頭公屋仔 冇自己房含撚啦 死窮撚 打飛機係咪要匿入廁所打呀傻尻

唔扮窮冇人應

同你一樣諗法，同細佬隔咁多年，個家姐平時喺屋企應該無人理，咩都要就細佬，無咩學習資源

話有責任比家用果啲，屋企銀彈一定相當充裕
屋企裁培你成材，比萬幾都仲得

屋企比公屋你住，食餐好既都無試過，
你仲同我講仔女有責任?

你歧視公屋仔大家認住佢

痴撚線

正苦呢，就肯定改變唔到

搵罪人係唔想啲港豬重蹈覆轍咋

柒頭 開哂po話自己扮窮 含撚啦公屋仔 快撚d投胎啦垃圾

做份工收入低, 年紀又大, 你就冇生仔啦, 二人世界咪算, 製造悲劇

用下腦你自己計下, 估計65歲失業退休, 咁子女最遲讀埋大學出身起碼21-25年, 有d人一出來又未必有咁多入工, 或者要還loan, 咁又加多三至五年後先叫穩定收入, 姐係25+5, 保守d計姐如果計要生仔, 65-30, 35歲前要做, 遲左到時老左冇收入, d子女未出身你咪做到死, 一係你好L有米, 50歲識條扑野生仔都得, 唔洗左計又計

哦 你話公屋仔窮 大家快d認住佢

我係公屋絲 有八達通

完全見識到連登仔啲
憎人富貴厭人貧仲有笑貧不笑娼嘅思想
住公屋都要俾你哋屌
仲成日話廢老思想落後，明明自己都唔好得幾多

社會上有唔同嘅人，
唔係個個都天生聰敏，唔係個個一出世就健健康康，
唔係個個都識追住個時代嚟轉，
仲要呢廿年，到呢幾年，個變化快到連後生都跟唔到。
個個淨係識講「後生嗰陣乜乜乜咪唔會搞到咁囉」，
唔講以為每個人人生一定預設係一帆風順，無風無浪

利申：
久唔久會做義工，聽過好多人嘅故事。
計劃永遠追唔上變化，
好多時命運突然插你一刀就可以直接落地獄，
以為咬緊牙關努力但係最後徒勞無功嘅人好多。

"小小" 點定義
一百、一千定一萬
10%、30%、50%定70%
你覺得小人哋覺得多呢?
我淨係知道 養唔掂學咩人生仔 吓吓要仔女俾家用先過到日子 而家邊個自私先，你生仔係想佢開心定生個奴隸當佢係搖錢樹?

過勞死

個老婆就識計數

腥港人就白食白住，本地人就打生打死

應該領綜援既為骨氣為尊嚴唔申請
唔應該領綜援既厚住面皮拎完仲嫌少
香港人就係命賤

書局人工係比正常低
普通小薯你預頂多11k~12k左右

比喻啫，唔使段章取義既。

大把清潔工做一兩個鐘
賺得一蚊得一蚊
咁都話頂唔順

所以咪累死個老公囉

呢啲真正對家庭對社會有貢獻的人就死
嗰啲一來到就攞哂啲著數福利嘅人就一啲事都冇
所以一早就已經覺得呢個世界冇所謂天理呢樣野

慘，真係一世勞碌

每日150個老弱傷殘落嚟香港然後同我講話要搞全民退保？！

封撚咗關佢先好講嘢啦

西工狗也不做

你生仔唔諗住養佢 點解要生答到呢個問題未？

唔生2-3個仔女，又好難上到公屋。

依家想拎公屋真係要生多幾件先得

再捱多幾年就拎到

怪個老婆有用咩
佢有抑鬱 都唔係個個都能夠理性
咁易控制就唔會咁多人死
佢而家選擇見社工係馬死落地行
怪個女又點
講真俾家用呢樣野真係唔係老奉
佢養到自己已經好重要
呢個男人係好老公好老豆
佢死係垃圾社會造成
無福利無勞工嘅保障
工時長人工低
R.i.p
下世唔好做香港人了

連登仔 :
屋企有米 做到醫生律師ibanker全部係我實力
搵到100K一個月，依家比番10k係我多謝家庭的表現
所以不論你有無錢都要比

現實 :
中六都畢唔到業，想補習都話無錢
10幾K自己都唔夠洗
父母個個月叫我比一半家用
連登仔屌我話我無孝心

無話唔養，咁養佐，個仔女又有能力，幫補下都得掛。食開免費餐，基本孝道都我無野講啦。

福氣

真心窮人就唔好生仔，害個小朋友一生
仲有個d咩撚野孝順，直程係思想癌細胞d朋友
仲要係女就真係gg

住和樂邨，邊一年落嚟？

連登仔因為現實生活過得廢，先需要暗暗上網乜都屌，
去發洩自己廢既不滿，借咁黎搵番少少存在感。

我就係識一個咁既人, 本身揸開小巴, 煙癮好大, 頂唔順通宵更揸小巴, 60歲轉做看更, 當時個仔先小六, 老婆4X, 結果日日食煙食到肺唔知佢咩事入左院成個月, 連份工都冇埋, 出返院話佢連工作能力都冇要休養一排, 仔细老婆嫩, 好心打份牛工, 年紀大就自己知自事啦, 就算結婚都冇L生仔, 捱到半條人命, 你緊係會問點解唔叫老婆出來做, 佢老婆係大陸白痴西, 咩都唔識繁體都唔識, 家鄉野就識, 真係叫佢做冇可能, 而且咁劣質既男人都嫁重幫佢生仔, 真係要好蠢既人先會

支援不足 sen教育無支援 精神病又無幫助 要洗錢既地方就年年減
大白象就一車車錢

綜援係應該比呢啲家庭
唔係比啲新移民做蛀米大蟲

如果你屋企由細到大俾到個良好成長環境出黎

大家關係融洽 父慈子孝

我俾家用有咩所謂 我開心咁俾time

如果係d賤種窮撚父母 由細到大除左得碗飯食下其他乜鳩都冇

日日為左錢家嘈屋閉 到我出黎做野仲好似追數咁問我拎家用

我俾條毛你呀俾

啱啊清，我覺得唔可以用一句"佢地生我有冇經我同意"黎抹殺曬老豆老母為你付出嘅精力時間，除非你父母又細到大日日虐待你啦，否則就算唔洗你廿四孝，基本尊重都要有掛

不過孝心家用呢家野就睇個人啦，逼啲仔女比家用的確係仆街嘅

10幾K叫有能力?
定係一有搵錢能力就要計柴米油鹽?
起碼應該計下父母有無培養到子女基本野先講
(e.g. 補習要有錢，比學費讀大學，etc)

「當初不如唔好生」一定係最好的答案。
上一輩中依個陷阱唔緊要，因為真係窮有窮生。

但依一輩，再犯依個錯，陷入地獄，上帝都救你唔到。

僑家思想目的都係用各種手段可以好好控制其他人同下一代

咪為左落黎香港
再甚者搞大單野佢叫房署分多間屋比佢
生仔就係為左拎籌碼 唔通貪條老野條鳩特別長咩

樓價推到咁高係政府責任
住公屋其實無咩問題
佢又無拎綜援又唔係唔做野
唔明點解唔係自食其力

講到public housing唔係福利咁款
訓醒未阿on9仔
就算收入超出公屋上限最多都係交雙倍租 點樣拎曬？？
根本兩父母就on99 無能力養仲要生兩個 資源比晒個仔逼撚走個女
唔係都唔使搞成咁啦
最撚慘係佢果大女阿

無條件基礎收入可解決申請綜援門檻而且公平

個政府咁仆街有冇需要都申請下先

冇錢學咩人要🧂

總之由娶大陸西做老婆, 你就預左唔好怨
現實香港女仔知你廢都唔嫁你, 製造悲劇, 資本主意社會係咁, 你係要夾硬來遲早玩完

其實綜援就係幫呢啲人
分晒俾新移民
戇鳩鳩

幫補下。
幫補完個女點向上爬？
細佬自閉老母抑鬱症。
你都on9。

一睇就知係為左追仔, 生仔要緊

拎一兩千出來做家用會死?咁把炮咪自己出去住囉, 搵SUGAR DADDY幫你入埋八達通咩?

生仔要緊, 做愛愉快, gogogo

我發覺你講啲嘢都幾on9
自己以為好撚醒

佢嗰間公屋黎喎
憑咩要佢搬？

“一家四口居於觀塘和樂邨” 邊度有寫佢搬咗出去

講得好

典型香港人
希望佢會拎綜緩

最緊要生到件有鳩嘅話知我又窮又廢又70歲

Le個資本主意社會係咁殘酷, 唔好講到咁大愛, 冇錢收入差結婚生仔預左含L

又一個傻仔
倖存者偏差
唔識就上網google啦
仲同人講邏輯 笑撚死人

咁屋企都要買餸用水電掛, 你真係諗住一蚊都唔出?

食開煙通常都顯老

40幾歲生....

咁你諗吓點解個大女會一蚊都唔肯出
係真係自私
定佢成長過程中根本佢父母無比過資源佢？

水電可以有補貼
有啲屋企係可以餸都唔買出去拎社福機構嘅飯盒
佢屋企實際情況係點無人知
肯定嘅係佢個女同屋企關係疏離唔會係無原因

就算唔出都無資格趕佢出去啦

佢哋會答你無孝心咩嘢有血緣關係

呢d人先應該拎綜援 支那人就去死

食七隻藥好痛苦，香港政府反而無幫呢d人，香港社會真係痴

生你出嚟盡吓孝道都要啦！

見到呢啲人就覺得好好笑

就算個女拎到兩千都唔夠啦，最後咪又係要佢拎多D囉
你要個初出來做野嘅養起成頭家根本逼死佢

生個女都算
呢家人最大問題係生埋個仔

連登仔仲要係網上吹水搵存在感

單細胞生物
淨係睇結果，完全唔諗原因
唔夠人講就攞個孝字出嚟
希望佢哋唔好生小朋友啦，一陣佢哋仔女唔俾家用佢哋，激到佢哋爆血管

某程度上佢哋係好幸福嘅人，童年有幸福嘅生活所以先覺得俾家用係理所當然，但係其實有好多人唔係咁 成班離地撚

如果篇報道內容係真
首先，佢知道自己個女收入低，但冇要求個女畀家用，佢寧願自己辛苦啲捱（最後出埋事）

第二，雖然係冇乜錢，但個仔想要咩都盡量買，咁你仲想點？畀層樓你先係好爸爸？

如果個老豆唔返工，日日喺屋企做廢老就話啫，都可以畀你地話仔女冇責任養佢地，都算喇。但宜家人地咁辛苦返工，拎錢返黎為頭家，你班連登仔話仔女冇責任畀家用，你地有冇人性架

我知，喺連登窮人生仔就係原罪
但通常有呢種諗法嘅，就係因為自己窮，所以你地以後真係唔好生仔，唔好害左人

保安伯伯RIP

佢呢個情況拎綜援 邊個會屌佢呀

及時行樂, 男歡女愛, 做下愛扑下野算啦, 生育就免啦！ 以前唔L同, 木屋區>徒置區>上公屋>再上居屋, 1980年再加埋九年免費教育, 港英政府一條龍服務, 住屋同子女讀書唔洗仇, 人人有屋住, 個個有書讀, 只要你肯做揾錢養家就得, 其他住屋教育政府安排好, 加上經濟起飛, 人口又少職位多, 大把工等人做, 果陣d人真係掂啦

宜家住都去左一半人工, 租細間d平d你又唔夠位生個仔, 第時起碼比個位佢讀書寫字都要啦, 所以幾十歲就咪生仔, 含L亦不無道理

claim工傷啦！間物業公司搞到人過勞死

香港行金權主義財閥政治

政府資源永遠都落唔到去呢類人，但班支那寄生蟲就儸足。

呢啲case 就算個女比一半人工6，7千做家用都唔夠啦。 老豆老母有長期病，細佬又讀緊中學，一個唔該上埋大學都要比學費。 仲未計衣食住行水電煤

呀女做書局店員人工應該得11~12k左右
仲點比到家用呀

個老婆真係死臭閪 搵份唔洗記野既工去洗下碗唔得
食藥食到個人咁唔識同醫生講要校藥
真係整定 家門不幸

但威嫂不想領取綜援金

屌你老母你係有需要拎就拎啦，你唔撚拎咪俾啲支那人拎鳩晒囉
撚係有骨氣咁

啲錢俾啲垃圾支那人拎，納稅人仲撚嬲啦
幾廿歲都唔撚化係度講骨氣

傻閪

成日覺得精神病食藥會越食越衰

呢d其實真係要拎綜援同傷殘津貼
大學學費就可以借grant loan

香港人咁慘就係因為啲on9仔鬥慘主義

威嫂話要有骨氣骨氣撚又害死人

總之自己冇料到, 但又係要膽搏膽, 到時咪自己煩惱, 有咩咁可憐, 都係個句食得咸魚預左, 唔好同我講到時拎綜援lo, 宜家咪就係唔到佢拎lo, 自己要計劃好, 到時唔得靠政府同支那垃圾思想咪又一樣

算唔算過勞死

威嫂乜都旨意人

睇標題都好Sad
係咪耶撚口中：神俾我地嘅考驗？
患難生昐望？

食藥會令佢無咩感覺 (無情緒起伏）好眼訓 呢個係真
但藥就有得校既
唔想拎綜援呢樣野應該無得醫囉

做愛愉快

ching深明連登仔心理

要人幫既幫唔到

啲留言都痴撚線
涼薄到 起碼人地自力更生喎 有咩得罪你地

人哋自己唔敢申請，點幫要政府免申請手續，社署自己起佢底然後主動入錢比佢？

咪係
乜柒都blame the victims

其實，孝順父母唔應該只係一種報答，而係你對社會有無惻隱之心，如果你唔想社會上到處都係孤苦伶仃既老人家，第一步就係從孝順自己父母開始。

有需要就去拎綜援, 唔係呃唔係瞞冇人會怪你

如果香港冇廉租屋，肯定少好多悲劇

搞成咁都唔敢申請綜援
你話係咪個社會風向問題
其實政府冇阻佢申請綜援

而加自力更生定係悔恨終身阿？
明明就有呢個需要
因為無謂嘅自尊搞到老公捱死
大女成個成長過程中無足夠嘅資源

想問而加係邊個涼薄

要人喺咁嘅情況下「自力更生」先係真涼薄

悲劇

間間物業公司搞到人過勞死

跟唔到個變化咪唔好生仔害埋佢哋囉
係滿足自己慾望定想為仔女好？

Blame the victims唔好亂用啦 搞清楚邊個係victims
唔好本末倒置

個利申更加無謂
呢度所謂涼薄嘅連登仔分分鐘都經歷得多過你做義工

屌你貼3 idiots出嚟我落地獄啦今鋪

要攪清楚製造成依個局面的始作俑者係佢父母
個仔女係受害者

但點解咁多人屌個老豆?

後生女要用錢？如果有咁上下靚出街啲洗費一定有薯仔幫佢比，後生女可以做到0洗費架喎。

又唔係唔做野咬老綜，點解唔係自食其力？

因為呢度係連登，窮人唔應該生仔的，會害左啲仔女

孝順父母唔係必然

點解，因為父母冇問過個仔女想唔想出世？

威叔
次次猝死個啲報紙都係寫好人同重家庭負擔

父母有得揀個仔女喺咩環境出世/出唔出世，仔女冇得揀

前係係你有咁上下靚
同埋唔好屈鳩香港後生女 好多都肯同另一半分擔生活洗費

然後啲人會屌你唔上進

事實窮人真係唔應該生仔

喺童年未有而家呢個年代咁物質化既時候

90後既成長期只需要屋企經濟合格,

有返少少錢每個星期帶細路出去飲茶行街睇戲食飯

一家人去茶記食早餐, 去冒險樂園玩

放長假去下長短旅行 (D熱門國家日韓台suppose要afford 得起)

可以教到仔女小學功課

上到中學唔掂出錢私補下 (冇人叫你搵名師私補)

有錢上下真興趣班, 學彈琴 ETC

有錢俾小朋友買下D無謂野 玩具

(唔係叫你俾成萬蚊買Iphone 12 )

呢D已經唔到中產生活, 只係普通屋邨學生好食好住生活

咩野話? 咁都冇錢, 做唔到???!!!

咁你生黎做乜撚野

其實點解唔准小朋友有物慾

而家細路一定要乖? 一定要陪家長捱餐餐冇啖好食?

人地質你食屎, 你一定要感恩?

想食餐殺你亞, spaghetti house平民餐廳都冇資格???!!!

咁成年人憑乜野日日買六合彩FF發達之後買車買樓?!

利申 唔需要窮到童年一D樂趣都冇先知道上述道理

高汁 reply 但對連登d reply 認真你就輸了

擺撚明係啦

問心你想喺一般經濟OK既家庭出世定係窮L家庭出世?

利申 其實都係窮L但係都算好食好住

要回歸呀麻要做中國人呀麻要放150仲有成堆支那豬落黎呀麻預左啦

仲有
俾家用唔係責任，唔係話我養咗你幾耐，所以你要養返我幾耐
如果係咁依個只係一宗交易，一宗投資
但係任何交易都係要雙方同意之下進行，而家父母生之前個仔女有冇得唔同意先?

所以如果當係交易依宗就係強逼交易，所以仔女係受害者
俾家用係美德係惻隱 我同意，但唔好講到係責任講到好似DEAL咁
至於孝順，就要睇個父母點對D子女喇

政府首先照顧左班財團有錢佬後到支那人之後就3等公民既港奴

點喺生之前問定啲仔女
求籤??

所以你覺得真正有需要嘅都唔應該住公屋？ 要將公屋廢除？

窮就咪結婚生仔系列

唔需要求乜求物
照下鏡睇下自己銀行ebanking有幾多錢

如果連少少風險評估能力都冇
學乜撚野人生仔

feel到ching好嬲
唔通你老豆老母...

冇
唔需要親身經歷過都明啦
就好似唔需要俾黑警打爆頭先知黑警唔應該咁打人

好簡單
唔好倚賴仔女要俾D咩你
生佢出黎唔係生工人生奴隸
諗吓生佢你俾到佢咩野啦

呢個世界唔鍾意聽真話
不過仆街講句, 得罪講句
除左真係腦出現問題之外
好多時候抑鬱情緒精神病係俾現實逼到咁

例如樣既問題，錢既問題，之類
最有用既抗抑鬱藥唔係抗抑鬱藥
係俾錢佢去整容

一D現實因素導致既抑鬱
你點食藥食十年都唔會好

香港呢個逼死人既社會
唔係鍾意食洋腸話外國有幾好
只係地方大你心理上感覺同D你唔想見到既仆街距離遠D
香港細到, 生活空間又細, 心理同生理都冇空間, 同所有人太close既結果, 就係好似你一世都係一隻賤種狗俾人用狗籠困住

窮真係唔好生 只會連累下一代㗎

我以前有喺網上問過呢個問題
就係點解你自己明明都係撈唔掂
但係成日恥笑D中年老年人
話人地做左成世人都係咁廢
你好有自信覺得自己第時一定好掂?

之後有人答我
咁咪第時唔掂再俾人笑返/再算囉
至少而家仲有得笑丫嘛
緊係點都笑左先

我心諗香港人本質真係賤格 \/

白痴婆為啖氣害死老公

華人傳統人情籠絡嘅觀念

講還講 佢唔想羅綜援但做野果個仍然係得老公......

唔係個個都好似你有福利唔拎正柒頭既心態
有手有腳既好多都唔會伸手問政府拎錢
寧願自食其力都唔想好似乞衣咁
更何況根本冇人知佢老公做保安都會捱死

你可能會覺得好蠢好傻 送錢你洗都唔要
不過呢啲叫骨氣
你明就明 唔明就算

自食其力值得尊重囉

其實佢地咁既情況最應該拎綜援
仲有加埋傷殘津貼同極快上公屋
一定唔洗搞成咁

lm

咁係咩野人搞到申請福利叫無骨氣咪就係嗰啲開口埋什麼「有手有腳」，什麼「伸手」，什麼「自食其力」之類嘅人
如果大家對申請福利嘅人寬容啲，已經可以減少好多悲劇

咁佢都算自食其力嘅，佢都係憑自己嘅實力先至攞到公屋，正如蔡家讚都唔係咬老綜，係靠自己嘅苦幹先至有今日嘅成就

老母有抑鬱症 老豆重病食緊7種藥 細佬自閉 大女打工養自己無依靠
係阿有手有腳岩呀岩呀 想問呢種case唔拎福利係咪要比新移民大陸有幾層樓嘅拎？
好聽嘅叫骨氣
唔好聽咪叫on9囉
唔為自己都為仔女將來諗下啦

你明就明 唔明就算

廢老思想：一定要冇手冇腳嚴重肢體傷殘先叫有困難

簡單D黎講就係唔好死頂
死頂正笨柒
以為好叻咩
以為其他人好睇得起你頂硬上唔洗人幫?

其實係正ON9.

想睇住你仆街既人 (喺呢個case就係爭奪資源福利既支那腥移民) 只會踩住你上位 (喺呢個case = 等我拎埋你果份福利先, 你仲唔死快D, 你死左冇人同我爭 \/ )

旁觀者 (由呢個post可見), ON9笨柒懶係頂硬上、所謂有骨氣頂天立地既人, 去到最後只會俾人唾棄恥笑 \/

呢個世界呢個社會既現實, 真話就係咁難聽咁殘酷

事主做左60年人有乜可能唔明 \/

不過可能真係唔明, 明就唔洗搞成咁.

為咗自己啖氣
辛苦下一代，依D咪自私囉

擺名就係低到要人養啦

如果唔係有人濫用冇監管
唔會有人睇唔起攞綜緩的人

呢個post有好多傻仔都唔明
開口埋口就話養到咁大盡下孝道都要
真係

佢要申請福利唔會有人怪佢
佢唔申請繼續打工亦都尊重
但唔可以怪佢老婆唔申請係on9 害死仔女
呢啲思想唔要得

唉 應死嘅唔死 唔應死嘅死

制度本身嘅出發點係好
如果監管有法 其實可以幫到好多呢類嘅人向上流 減少家庭悲劇
老母可以走出抑鬱症 老豆唔使捱死 細佬有人照顧 大女有頭家可以依靠
咁講老豆老母唔識諗係有錯 最錯都係呢個扭曲啲社會

就咁睇篇新聞都睇唔出個父母係想過d仔女比番好既環境佢地丫
父母都講明個女收入低，唔想佢比家用喇
老豆成份糧又拎晒比屋企，
個仔仲想keep. 老豆野，關係幾好
而加老豆做死左先無法子要個女分擔

根本呢個家庭雖然係窮，
但父母都唔係仆街支那種果d父母
仲堅持做野唔拎綜援

唔好見人地窮就屈鳩人地先得

有陣時有啲嘢唔係話死唔死頂，好多時分析嘢都要睇吓嗰個人本身需唔需要負返啲責任，好似依個case，要生仔，唔緊要，但要去衡量下自己能力，知道自己能力，唔係話叫你唔生，生一個咪算囉，點解佢生多個，好多嘢唔使講到明

仲有，呢個case，佢唔係冇人幫，政府已經幫咗佢，夠唔夠❓就係另一個話題。因為佢已經住緊公屋，可能你覺得佢個case佢自己本身冇責任，政府應該生養死葬，俾佢衣食無憂過世先至最理想，咁真係見仁見智

題外話，睇返佢年紀，佢應該係50後，基本上50後係香港最易發圍，當年有恩恤政策，殘障嘅人都碌咗入政府做個CA，而家咬緊長糧

政府嘅政策一定有缺失及一定唔會夠資源，幫晒所有有需要嘅人，因為資源係有限，所以我哋要做好風險管理

喺連登
屋企
窮就係原罪

點解上一代成日都唔肯拎綜援
呢啲環境都唔拎咁要幾時拎
你唔拎新移民都會拎

true

警員接報調查事件期間，發現威叔袋中有多達7種藥物。威嫂稱，丈夫患有肺氣腫及心臟病，長期服用有多種藥物，經常咳嗽、喘鳴，早前曾稱「唔想做，身體唔好，唔舒服」，但威嫂不想領取綜援金，他作為家中經濟支柱，只好繼續工作，希望做到65歲退休，才領取生果金過活。

你睇多一次
老公話唔想做 唔舒服仲逼佢做
唔係老婆on9邊個on9

你當仔女係生財工具? 定投資partner?
個仔女出生到點養育係父母嘅責任嚟
冇咩生物會倒轉養返個父母
或者當自己係父母嘅夾租人

再者 仔女係你教出嚟
佢有咩事工作唔到 定點
都係依靠住父母

始終養育子女成材獨立係父母責任
教唔好 就更加唔好要仔女付出返金錢
蠶食佢地嘅一生

63歲
個仔16
即係47歲生第二胎…
Umm

冇咩解 本身就係決定唔到

老母明知老公重病都逼佢做嘢養家
老豆寵仔唔寵女
大女同父母關係疏離

唔係仆街支那果種父母 但都唔好得幾多

睇嘢睇多兩次
你閱讀理解拎u?

咁都有得屌比個叻你啦，得喇威喇搵到位屌
新移民住公屋咬老綜日日飲茶坐公園，大陸有幾層樓個啲就最自食其力憑自己本事呃返黎，重唔係最自食其力？

比膠我做乜

真係 佢肯分擔下就唔洗造就到咁既局面
m記都請弱智啦 點解反應慢就做唔到野
個女都係出事後先幫手分擔下⋯wtf

當佢大學畢業都做佐野3年, 如果中學出來做野做佐7-8年, 拎一兩千好合理掛, 當佢比唔到, 500做下樣都好, 你咁樣同食霸王餐有咩分別?唔好食就唔比錢?

保安業其實好ON9, 成日貪平請啲阿伯, 仲要通宵更
啲阿伯六十幾歲, 有啲仲要過左六十五做PT, 你叫佢地日撚日行樓梯巡樓, 仲要通宵更
其實做住客你驚佢暈低多過驚有賊啦

\|/ RIP

唔通請後生仔做
鬼叫香港 building 多

窮、唔係仆街支那種果d父母、堅持做野唔拎綜援
係好
但唔等於好到可以生兩個

如果做野俾一千幾百就夠個老豆就唔駛做到死啦
做到死就係要果萬瑰蚊開飯丫嘛
要個老嘅唔做得咁辛苦起碼要俾幾千佢等佢可以轉做PT 先得啦

我唔知你地識唔識自閉症嘅小朋友
我想講個女由細到大一定受咗好多委屈
父母可能學歷又低 畀唔到啲咩好支援同教育佢 阿媽又病 老豆又老 自閉症細佬係好需要照顧 唔多唔少點都會忽略咗佢 疏離係好正常
一定唔知一家事 唔好亂咁judge人啦
Btw如果家姐有上連登嘅話
你要加油啊唔好上咁多連登 呢度啲人好多都係鳩噏 唔好介意佢地講乜

如果你將「只要有份享受任何社會福利」嘅人都當成唔係自食其力。

咁嘅話所有讀過香港資助學校/享受過幼稚園學費券嘅人都唔係自食其力㗎啵。

當一個人生活嘅大部分開支都係由自己嘅勞力賺取，而唔係取得現金資助，點解唔係自食其力？

你仲撚on9啦智商同d流浪貓狗一撚樣

唔聽連登仔講都應該向李嘉誠學習下
百佳完全冇經營困難，咪又係照申請保就業，使乜同政府庫房講道德

你一定出生喺一個好幸福嘅家庭

如果推到最極端，冇交稅又用過政府服務己經唔係自食其力

一早應該要焗死件垃圾自閉仔

講嘢經下大腦
我唔知你喺現實生活受咗咩委屈先要咁惡毒話人
佢有病都唔想 佢又冇對你唔住 點解要咁話人
我希望你啲仔女全部都健全 千祈唔好有任何病啦

痴撚線 做咩唔拎綜援？ 骨氣當飯食？
定係拎唔到？

講真佢地無孝既概念
廢9事同佢地解釋
又唔係叫佢拿成份糧出黎
比1/10都好啊 好難咩
唔得既咪同老母講lor
哩啲垃圾連比都唔想比

班自私撚樣全部淨係識負皮

孝道，笑撚左大佬呀而家2020年喇

投胎重刷都講得出就知你on9啦
連死後有冇afterlife都未知

比餐飽飯就講到等於養大？
倖存者偏差 餓死咗嘅仲點上新聞阿

一味講動物 打多兩隻狗emoji以為自己好撚醒？
正一傻西

響浸中畢業未阿傻西

你全家死哂又唔關佢事 點解要話人？

㭍頭hello 小學畢業未阿智商為零既傻尻

after你老母咩 你同貓狗一撚樣咋 搵緊媽媽幫你打字呀傻西

2020喇 死左咁多人唔見你死

做乜唔拿
我無工做的話 100%去拿
到65 歲都會收埋d現金/mpf拿長者生活津貼

入嚟為咗睇呢張圖

有冇怪過自己條賓周
又窮又廢生兩件
唔生兩件日日花天酒地都得啦